\chapter{Randvoorwaarden en risicoanalyse}
\section{Randvoorwaarden}
\paragraph{Operations} Voor de integratie met het de productie omgeving is medewerking van 
de afdeling operations en hosting solutions noodzakelijk. Ter zijner tijd zullen servers ingericht
moeten worden en de ontwikkelde software geïnstalleerd. Het contact met zowel operations als hosting solutions is goed. Wel dient rekening gehouden te worden met de planning.

\section{Risicoanalyse}
\paragraph{Tijd} Clockwork werkt aan meerdere projecten voor het Havenbedrijf en hiervoor wordt
ook op inzet van ondergetekende gerekend. Wanneer de prioriteit van het Havenbedrijf teveel
verschuift naar andere projecten kan dit project in het gedrang raken. De tech-lead van ons team
heeft echter veel belang bij dit project en vrij veel invloed op het beslissingsproces.

\paragraph{Bureaucratie} Havenbedrijf Rotterdam is een grote organisatie. Het kan veel tijd kosten
om bijvoorbeeld software licenties aan te schaffen. Door voorkeur te geven aan open-source 
producten kan dit zoveel mogelijk vermeden worden.

\paragraph{Contract} Als het Havenbedrijf tegen alle verwachtingen in het contract met Clockwork 
niet verlengd kan het project niet in de huidige vorm door gaan. Vooralsnog is er geen enkele rede
om aan te nemen dat dit het contract niet verlengd word.
